Mats Steinbill - Kuimetsa Pollikist kaebab, et ta olla 6 aasta eest Kaiu mõisa juures Tõnu Tõntsuga hobusid wahetanud, kus juures Tõnsul temale 10 rbl wõlgu jäenud ja ka seia maale weel maksmata olla.
Kohtu ette tuli Tõnu Tõnts kes ütles, kui ma saan maksan sulle wälja.
Nemad leppisid sellega: Tõnu Tõnts maksab kahe nädala pärast 5 rbl. kohtu laua ees wälja ja 5 rbl. sügisesel pärast Rapla laata esimisel kohto päewal ära.-
